﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">9. В-третьих, идеи бывают изменчивы и неопределенны.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Третий недостаток, из-за которого мы часто называем наши идеи “путаными”, наблюдается тогда, когда какая-нибудь из них недостоверна и неопределенна.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Так, мы можем заметить, что люди, которые употребляют обычные слова своего языка до того, как они выучат точное их значение, меняют идею, которую они обозначают тем или другим словом, почти так же часто, как употребляют это последнее.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Если кто-нибудь из неуверенности в том, что он должен исключить или включить в свою идею “церкви” или “идолопоклонства”, каждый раз будет думать то об одном, то о другом, а не будет придерживаться твердо какого-то точного составляющего их сочетания идей, то про него скажут, что он имеет путаную идею идолопоклонства или церкви.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Впрочем это происходит на том же основании, что и в предыдущем случае, а именно: изменчивая идея (если только мы определим, что это одна идея) не может соответствовать одному названию больше, чем другому, и, таким образом, теряет определенность, для сохранения которой служат определенные названия.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>